---
aid: 9025
zid: 744142
title: "请问各位，现在临高缺乏什么类型的同人？"
author: Quantum
date: 2018-03-21 00:30:23+07:00
lastmod: 2018-05-01 10:33:00+07:00
---

Quantum 于 2018-3-21 00:30:23 发表了：

rt，打算高考之后开始写同人

---

louislou 于 2018-3-21 03:08:10 发表了：

别想了，我大学毕业想写个金融的同人，现在我在为这个同人读金融硕士哈哈哈，那篇同人烂尾了。。

---

高山景行 于 2018-3-21 03:26:56 发表了：

你可以去临高启明灰机看看呀~

---

天生弱爆苟海魂 于 2018-3-21 03:34:15 发表了：

好好高考，然后写废 500 的小黄文吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-21 04:40:17 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-3-21 04:43 编辑_

技术同人吧，我打算放暑假试着写一点关于武器的，感觉最近大家不是很热衷爬科技树的样子

---

无心法师 于 2018-3-21 07:33:56 发表了：

浅显的科技树都差不多了，太高深的科技树容易写成说明文

---

没事乱溜达 于 2018-3-21 08:08:47 发表了：

缺大量的 17 世纪基础科技

---

繁华烬燃 于 2018-3-21 08:26:24 发表了：

材料方面卡壳严重，在这个方向下手吧

---

cc52333 于 2018-3-21 09:06:59 发表了：

> louislou 发表于 2018-3-21 03:08
>
> 别想了，我大学毕业想写个金融的同人，现在我在为这个同人读金融硕士哈哈哈，那篇同人烂尾了。。 ...

那也不错。。至少促人上进啊 哈哈

---

气持样 于 2018-3-21 09:12:15 发表了：

有机化学，内燃机

---

赫必隆 于 2018-3-21 09:13:07 发表了：

_本帖最后由 赫必隆 于 2018-3-21 10:36 编辑_

这依赖于主要战略方向进展。爬科技要有基础资源，就要去开矿。临高的能力只能开采浅表层矿产，使用品位较高的矿石，运输依赖水路，这样筛选后值得投入力气大开发的矿点就都不在控制区内，东北华北、广西湖南、下南洋 必须选一个。人口越是稠密、文明程度较高的地区，越是需要更多的治理后才能搞大型投资建设，写作时要顾及的政治正确也更多，比较尴尬。如果说什么同人主题在这个形势下能出彩，我觉得一是殖民开发二是新旧文明碰撞。造飞机抓皇帝什么的都太遥远了。

---

devinw 于 2018-3-21 09:39:34 发表了：

合理的充实好那些已经纳入主线，却又最终烂尾的同人。把各个分矿都充实起来。

---

南海农庄店小二 于 2018-3-21 13:57:13 发表了：

临高系列里最吸引人的就是技术类同人，还有就是主线剧情发展出的分支，欢迎楼主挖坑。

---

Smokey_Days 于 2018-3-21 14:01:27 发表了：

技术类永远都缺...还有就是一些基层的同人啊也是比较多人看的。

---

圣天使高达 于 2018-3-21 14:54:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-21 04:40
>
> 技术同人吧，我打算放暑假试着写一点关于武器的，感觉最近大家不是很热衷爬科技树的样子
>
> ...

不是不热衷，而是难写，没情节很容易写成说书文

---

xq77109 于 2018-3-21 15:02:24 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2018-3-21 14:54
>
> 不是不热衷，而是难写，没情节很容易写成说书文

写成说明文也不怕，关键是说明文都少了

---

NuteGunray 于 2018-3-21 17:15:16 发表了：

如何训练归化民的同人从来都不够用

---

没事乱溜达 于 2018-3-21 17:36:50 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2018-3-21 14:54
>
> 不是不热衷，而是难写，没情节很容易写成说书文

求说明文

---

cqduoluo 于 2018-3-21 19:14:56 发表了：

资料收集越多越不敢写技术同人，如果我的记忆力能和电脑硬盘连起来就好了。

---

镀金的钻石 于 2018-3-21 21:06:39 发表了：

鬼畜农庄 sis 上已经有了，你可以写建筑师和主任的不眠之夜嘛。

---

xingyy 于 2018-3-22 00:19:09 发表了：

_本帖最后由 xingyy 于 2018-3-22 00:20 编辑_

技术类和基层治理的是永远都不够的，还有就是对外交类型的，对于澳宋这种突然崛起的异类政权，无论大明还是欧洲人还处于“噢，知道了”这个层次，没啥主动作为。。。。

---

Quantum 于 2018-3-22 22:52:05 发表了：

要不我查查资料写一个电子化的？打破马千嘱的蒸汽朋克梦？

---

没事乱溜达 于 2018-3-22 22:53:42 发表了：

> Quantum 发表于 2018-3-22 22:52
>
> 要不我查查资料写一个电子化的？打破马千嘱的蒸汽朋克梦？

写个澳宋高考如何？

---

赫必隆 于 2018-3-23 22:29:56 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-22 22:53
>
> 写个澳宋高考如何？

现有高等教育同人已经涉及高考内容了，大致是因为师资有限，采取芳草地内部招考。无论考还是学，规模都很小。虽然同人写作有很大的自由度，但我觉得上述设定比较合理。

---

项天鹰 于 2018-3-23 22:50:07 发表了：

我现在倒是写了个涉及高考的同人，不过时间点直接一杆子支到三十多年后了，合理性是完全推演不出来了，主要是服务剧情。

---

没事乱溜达 于 2018-3-23 22:50:22 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-3-23 22:29
>
> 现有高等教育同人已经涉及高考内容了，大致是因为师资有限，采取芳草地内部招考。无论考还是学，规模都很 ...

现在急需学生，本时空学生过剩

可以把背景时间设定为十几年以后或者几十年以后

---

黄汉民 于 2018-3-30 22:16:14 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-21 04:40
>
> 技术同人吧，我打算放暑假试着写一点关于武器的，感觉最近大家不是很热衷爬科技树的样子
>
> ...

五百废天然具有的惰性

小富即安

这是需要被打倒的

---

硕果仅存的纪纲 于 2018-4-1 09:11:04 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-3-21 09:13
>
> 这依赖于主要战略方向进展。爬科技要有基础资源，就要去开矿。临高的能力只能开采浅表层矿产，使用品位较高 ...

现有技术按照当前条件的系统集成比复原更加高阶的科技来得重要。

---

赫必隆 于 2018-4-1 11:03:53 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2018-4-1 09:11
>
> 现有技术按照当前条件的系统集成比复原更加高阶的科技来得重要。

按照网络版小说内容，目前没有 锰钨镍铬铝铅 的矿点，从各种钱币和收购物资里回收了一些金属元素，这物质基础干什么都不够啊。

---

硕果仅存的纪纲 于 2018-4-1 12:00:01 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-4-1 11:03
>
> 按照网络版小说内容，目前没有 锰钨镍铬铝铅 的矿点，从各种钱币和收购物资里回收了一些金属元素，这物质 ...

铅在常规贸易里可以弄到的。

---

tager 于 2018-4-1 21:47:47 发表了：

比如黑化四人组中的一员，经本人同意，派遣西，经过一翻磨难，找到了锰镍铬等矿点，为元老院产业开级做出巨大贡献。。。

---

tager 于 2018-4-1 21:48:38 发表了：

巴西。

---

没事乱溜达 于 2018-4-1 22:01:46 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-4-1 11:03
>
> 按照网络版小说内容，目前没有 锰钨镍铬铝铅 的矿点，从各种钱币和收购物资里回收了一些金属元素，这物质 ...

铝成本太高。田独是锰铁矿。钨矿距离海口很近的一个岛上有。

你翻精华贴，找一个地图链接，里面大量矿点，还有一个印度著名宝藏

---

默问苍天 于 2018-4-2 19:04:29 发表了：

> 气持样 发表于 2018-3-21 09:12
>
> 有机化学，内燃机

尤其是精细化工，石油精炼、制药、橡胶一系列

---

桢. 于 2018-4-3 00:27:31 发表了：

> 天生弱爆苟海魂 发表于 2018-3-21 03:34
>
> 好好高考，然后写废 500 的小黄文吧

吴南海的农庄？

---

薛定猫 于 2018-5-1 10:30:58 发表了：

教育。。尤其是基础学科的教育和理论，现在五百废的科学方面的发展非常畸形，创新人才根本没有，这对未来的发展的打击是致命的，只靠那些科学元老进行技术升级迟早会被累死

---

雨落罗布 于 2018-5-1 10:33:47 发表了：

> 薛定猫 发表于 2018-5-1 10:30
>
> 教育。。尤其是基础学科的教育和理论，现在五百废的科学方面的发展非常畸形，创新人才根本没有，这对未来的 ...

建议你找找 看懂 本版《高等教育》和《机械式计算机》同人

---
